**B·N·F**（本名：，）是在[东京都](../Page/东京都.md "wikilink")[港区居住的](../Page/港区.md "wikilink")[股票](../Page/股票.md "wikilink")[當沖客](../Page/當沖客.md "wikilink")。他出身於[千叶县](../Page/千叶县.md "wikilink")[市川市](../Page/市川市.md "wikilink")。因2005年的JCOM股交易失誤事件中賺了約20億[日元而受到媒體注目](../Page/日元.md "wikilink")，被稱為「JCOM男」（）。他只用7年時間，身價暴漲一萬倍以上，成為[日本新世代的](../Page/日本.md "wikilink")[股神](../Page/股神.md "wikilink")。「B·N·F」為他在日本[BBS站](../Page/BBS.md "wikilink")[2ch發言所用的暱稱](../Page/2ch.md "wikilink")，取自[美國](../Page/美國.md "wikilink")[華爾街知名投資人](../Page/華爾街.md "wikilink")[維克多·尼德霍夫](../Page/維克多·尼德霍夫.md "wikilink")（Victor
Niederhoffer）的名字。

## JCOM股交易失誤事件

JCOM股交易失误事件發生在2005年12月8日，在新上场的JCOM的股票中，[瑞穗证券把原为](../Page/瑞穗证券.md "wikilink")“售出1股定價61萬日元”的指令，误为“售出61萬股每股1元”，让股市大混乱。B·N·F
在仅仅10分鐘之间，投入资金取得了7,100股， 同日中在市场卖掉1,100股。 之后由于交易所强制结算，以每股 91.2
萬日圓賣掉餘下6000股 。他合計賺了约20亿日元多的利润。 B·N·F成为在此次的事件中取得最高利润的投資人。

## 交易手法

BNF的交易手法屬於[當日沖銷](../Page/當日沖銷.md "wikilink")（day trading）的一種，
差不多每分每秒都在進行買賣的操作，按照他自己的說法，市盈率 (Price to Earning
Ratio)、市賬率 (Price to Book ratio)
這些分析數據是從來不看的，因為他從不長期持有某種股票。不过，对机器接受订货、雇佣统计等重要指标，各国[中央银行的动向](../Page/中央银行.md "wikilink")、大盤指數和[期貨指數](../Page/期貨指數.md "wikilink")，[外汇市场](../Page/外汇市场.md "wikilink")、[商品期货市场](../Page/商品期货.md "wikilink")、以[美国为首的海外股票市场相当留意](../Page/美国.md "wikilink")。类似當沖客的“反SwingTrade”×“押し目買い（buying
when the market is
down，市場下跌時買進）”为中心。交易判断的标准：不凭感觉凭经验。洞察价格总体变动的能力是最重要的。观察日经平均，期货市场的变动等。一天下来，赚赔1～2亿日元是很平常的事。

開始做股票的時候只看過一本入門書籍，後來就全靠實戰積累的經驗。
运用的资产增加之后，则着重于大型股票，如Core30的买卖。2006年，他对140亿日元的交易感到「极大的压力」，觉得有必要减到80亿日元。2007年，他为办[商品期货而开设了户口](../Page/期货.md "wikilink")。2007年11月時對有183億而只做短期買賣感到有局限性，以後將用80億日元在外國股作長期投資。

2008年10月 用约90亿日元买入东京[秋叶原车站前的](../Page/秋叶原车站.md "wikilink")「」大厦。

## 交易成績

在2000年，還是東京某私立大學法学部三年級學生时，便以打工赚的160万日元做为本钱，开始买卖股票。

2005年的年度收入为109亿3208万7288日元。

2006年，在[LiveDoor风暴之前约](../Page/LiveDoor.md "wikilink")20亿日元，之后赚了约30亿日元。

2007年8月的股災，許多老手陰溝裡翻船，他卻全身而退，獲利至少兩億六千萬日圓。

2007年12月为止，个人资产大约有183亿日元。

8年平均年收益率达到320%。而与此同时，代表日本股票价格水平的日经平均指数在2000年时为20,000点左右，而2008年1月则为15,000点左右，可以看出BNF并不是凭借了市场的走势取得成績的。

2008年1月下旬，个人资产大约有190亿日元。

2008年4月下旬，个人资产大约有200亿日元。

2008年5月为止，个人资产大约有203亿日元。

不过，08年9月起开始买卖美国的股票，当[雷曼兄弟](../Page/雷曼兄弟.md "wikilink")（Lehman
Brothers）的股票大跌时，他买进雷曼约七亿日元的股票，之后雷曼宣布破产，当场亏了本。买卖日本股时，也因一时疏忽而造成五亿日元的损失，这是今年他在日本股市的最大亏损。

2008年10月为止，个人资产大约有210亿日元。

2008年12月为止，个人资产大约有218亿日元。
2008年收益率为19%。日经平均指数在2008年1月时为14,691点，12月时为8,739点。

## 其它

B·N·F
除了價值4亿日圓的[大豪宅之外](../Page/豪宅.md "wikilink")，没有任何奢侈品。他平时在个人专用的“交易房间”里进行交易。他为了避免由於過饱引起的注意力不集中，午餐常僅以[泡面裹腹](../Page/泡面.md "wikilink")，並经常在[百元商店購物](../Page/百元商店.md "wikilink")。接受[東京電視台製作](../Page/東京電視台.md "wikilink")、[役所廣司主持的](../Page/役所廣司.md "wikilink")[日經Special報導性節目](../Page/日經Special.md "wikilink")《[賺錢達人GoGoGo](../Page/賺錢達人GoGoGo.md "wikilink")》（）节目專訪时说没有什么特别爱好。接受[東京體育](../Page/東京體育.md "wikilink")（）报社采访时说兴趣是[赛马](../Page/赛马.md "wikilink")，暗示有可能成为马主，但是不赌马。在“JCOM事件”当时，用[PHS作为连络地址](../Page/PHS.md "wikilink")。

B·N·F目前[单身](../Page/单身.md "wikilink")，没有[女朋友](../Page/女朋友.md "wikilink")，[朋友也似乎不多](../Page/朋友.md "wikilink")。他说对股票交易并不执着，只是欲罢不能。因为担心股票，连[旅游都不能去](../Page/旅游.md "wikilink")。

他对于运用别人的财产不感兴趣，将来也不会受雇于[证券公司](../Page/证券公司.md "wikilink")。和[SoftBank的](../Page/SoftBank.md "wikilink")[孙正义社长对谈时被委托管理资产运用](../Page/孙正义.md "wikilink")，但是他回绝了。

## 参见

  - [乌龙指失误](../Page/乌龙指失误.md "wikilink")
  - [cis(投资家)](../Page/cis\(投资家\).md "wikilink")

[Category:日本投資家](../Category/日本投資家.md "wikilink")
[Category:千葉縣出身人物](../Category/千葉縣出身人物.md "wikilink")
[Category:日本億萬富豪](../Category/日本億萬富豪.md "wikilink")